\chapter{Résonance}

\section{RLC série}

    Les résonance
    ne sont pas les même
    pour chaque composant~:
    $f_{0,R} \neq f_{0,C} \neq f_{0,L}$.

    $f_0 = f_{0,R} = \frac{1}{2\pi\sqrt{LC}}$,
    $Q = \frac{1}{R}\sqrt{\frac{L}{C}}$.

    $f_{0,C} = f_0 \sqrt{1-\frac{1}{2Q^2}}$

    $f_{0,L} = f_0 \frac{1}{\sqrt{1-\frac{1}{2Q^2}}}$

    On peut tracer les diagrammes de Bode.
    Avoir en tête les analogies mécaniques.

\section{Résonance mécaniques}

    \subsection{Étude spectrale du diapason forcé}

    Partie réelle du diagramme de Bode,
    avec l'excitateur magnétique.
    $U = \fof(f_{GBF})$

    Attention fréquence GBF multipliée par 2 pour l'excitation~:
    $\vb{F} = - \grad{E_p}$
    et~:
    \begin{gather*}
        E_p = \vb{M}\vb{B}
        \\
        \vb{M} = \chi \vb{H}
        \\
        \vb{H} = \frac{\vb{B}}{\mu_0} - \vb{M}
        \implies
        \frac{\vb{M}}{\chi} = \frac{\vb{B}}{\mu_0} - \vb{M}
        \implies
        \vb{M} (\frac{1}{\chi} + 1) = \frac{\vb{B}}{\mu_0}
        \\
        E_p = \frac{\vb{B}^2}{\mu_0 (\frac{1}{\chi} + 1)}
        \\
        B \propto \cos(\omega t)
    \end{gather*}

    \subsection{Réponse impultionelle du diapason sans caisse de résonance}

    Quand je tape,
    je ne tape pas $440$
    et pourtant il répond à $440$,
    pourquoi~?

    Meilleur facteur de qualité,
    pas d'adaptation d'impédance
    donc moins de dissipation~:
    dure plus longtemps mais moins fort.

    \subsection{Corde de Melde}

    Ondes stationnaires résonantes.
